深圳負責設計和興建香港 城大土木工程有福氣

政府計劃在亞洲國際博覽館鄰近土地興建臨時醫院，樓高兩層，共提供可容納超過800張病床的負氣壓病房和相關的醫療設施，另外在現有亞博館8號館至11號館，將增設社區治療設施，共提供大約1000張病床，有關項目由深圳市政府獲中央委託進行。

政府表示，深圳市有關單位會聘用已列入香港認可公共工程承建商名冊「建築丙組」類別的承建商，負責設計和興建。兩個項目都由本地施工團隊建造，毋須輸入內地建築工人，相關建造費用全數由內地承擔。

城大土木工程課程正是回應業界所需，核心內容包括結構工程、斜坡地基、排洪、環保、城市規劃等；課程更分為「結構工程」及「基建及都市建設」兩大專修組別，學生可按個人興趣和能力選科，發展所長。林向暉博士稱，土木工程涵蓋知識十分廣泛，故此畢業生出路亦相對較為多元化，例如獲HKIE認可的土木工程師、結構工程師、物流及運輸工程師和岩土工程師等。